1. Apakah perbedaan antara JSON dan XML?
eXtensible Markup Language adalah bahasa markup yang digunakan web untuk menyimpan data, yang disimpan sebagai struktur tree. JSON adalah format yang ditulis dalam bahasa JavaScript (JavaScript Object Notation) yang digunakan untuk menyimpan data. Data yang disimpan oleh JSON berbentuk map dengan pasangan key dan value. Ukuran dokumen XML biasanya relatif lebih besar daripada JSON dan biasanya lebih rumit untuk dibaca oleh manusia. Ukuran yang besar juga menyebabkan dokumen XML lebih lambat untuk diproses daripada JSON.

2. Apakah perbedaan antara HTML dan XML?
Hyper Text Markup Language atau biasa disingkat HTML adalah bahasa markup yang digunakan untuk membuat halaman web. HTML dapat membuat teks menjadi lebih interaktif dan dinamis, karena dapat mengubahnya menjadi gambar, tabel, dan lain-lain. HTML digunakan untuk menampilkan data yang ada. Sementara itu, eXtensible Markup Language atau disingkat XML juga bahasa markup yang digunakan untuk membuat halaman web, tetapi bahasa ini digunakan untuk mengangkut suatu data bukan untuk menampilkan data.
Salah satu perbedaan lainnya adalah pada sintaks yang digunakan. Pada HTML menggunakan tag yang telah ditentukan sebelumnya, seperti <head>, sedangkan pada XML menggunakan tag yang tidak ditentukan.
